何必如此，伊索寓言狼和小羊讀後感

狼與小羊，一個強勢，一個弱勢。這個故事中，狼恃強凌弱並且強詞奪理，最終只是為了達到自己的目的。

這也從側面，讓我們看到了一點。面對生活中的惡勢力無限制的妥協，只會讓自己的處境變得更加的艱難。

1、伊索寓言《狼和小羊》讀後感——200字

《狼和小羊》這個故事講的是：有一隻小羊被一隻狼捉住了，小羊用它聰明和智慧打敗了狼，救了自己。讀了這篇文章，我們明白了一個道理，遇到事情要沉着冷靜，不要慌張，勇敢堅強，隨機應變。

這讓我想起了一件事。有一天，我擅自回家，爸爸和媽媽不在，我沒有害怕，心想：爸爸和媽媽去接我的時候沒碰見我，肯定很着急，還在那個地方。於是，我又退了回去，終於看見爸爸和媽媽了，我們都很高興。所以我們做事情要勤思考，要勇敢、冷靜、頑強。

2、伊索寓言《狼和小羊》讀後感——200字

我喜歡《狼和小羊》這個故事，裏面的狼很兇惡，小羊很善良，很可愛。故事是這樣的：從前有一隻小羊，它在河邊喝水被狼看見了，狼想吃小羊，就說：你把我喝的水弄髒了。小羊說：你在上游，我在下游，怎麼會弄髒您喝的水？

河水是不會倒流的呀！狼大叫到：住口！說着說着就往小羊身上撲去。看完這本故事書，我懂得了跟壞人講道理是徒勞的，在遇到困難時，只有保持一種冷靜、機敏的意識，才有可能戰勝敵人。

3、伊索寓言《狼和小羊》讀後感——300字

今天下午我讀了《狼和小羊》這篇故事，這個故事主要講的內容是：一天，一隻小羊來到河邊喝水，正好被一隻餓狼看見了。狼很想吃小羊，但又怕別人說，於是就想找一個藉口。他怒氣沖沖的對小羊說：你這個小不點兒，竟敢把我的水弄髒。小羊嚇了一跳，說：大王，我是在下游喝水，而大王在上游，我怎麼會把您的水弄髒呢？

狼也覺得自己沒理，就換個話題說：那去年夏天，你在這裏得罪過我，這我可忘不了！小羊說：那是不可能的，去年我還沒出生呢。住口！我沒工夫細數你的罪狀，你的罪狀就是一條：你的肉鮮嫩肥美，我要吃你！說完就向小羊撲去。

我覺得這個故事裏的狼，它很壞、愛說謊、還陰險狡詐、斤斤計較、強詞奪理，小羊在這故事裏，它很聰明、又很伶俐，還很溫柔、善良。這個故事告訴了我們：做人應該誠實，善良，我們應該向小羊學習。

4、伊索寓言《狼和小羊》讀後感——300字

有一天，小羊在小溪邊喝水，被路過的餓狼看見了，狼心裏暗暗地想多麼鮮美的小羊啊，這下能美美地飽餐一頓了。

狼走向前去，對小羊說：你把我喝的水弄髒了，讓我還怎么喝？小羊連忙解釋說：我在下游，是不會弄髒您上游的水的。

狼見沒佔到理由，眼珠一轉又想出了一個藉口，說：我聽狐狸先生說你去年經常在背地裏罵我，是不是？可憐的小羊喊道：去年我還沒出生呢，怎麼可能罵您呢？

狼看還是沒有佔到上風，就撕下了講道理的假面具，往小羊身上撲去，把小羊吃掉了。

讀了這篇課文，我明白了一個道理：存心要干兇惡殘酷的壞事情，那是很容易找到藉口的。狼並不是真的要同小羊講道理，而是在找碴兒找藉口，最終目的是要吃掉小羊。所以小羊與狼講道理是沒有用的，應該拿起獵槍打跑惡狼，才能保護自己。

5、伊索寓言《狼和小羊》讀後感——400字

你知道《狼和小羊》說的是什麼嗎？那就從下面找答案吧！

《狼和小羊》說的是一頭狼和一隻小羊碰巧都在小溪邊喝泉水。狼很想吃小羊，便想好一個藉口，他假裝生氣地對小羊說：「小羊，你怎麼敢來我的地盤喝水，還把我的水弄髒了，沒法讓人喝了，什麼意思？」

善良的小羊對狼說：「狼大哥呀！我不明白你說的什麼意思，我怎麼把水弄髒了？你在小溪的上游，而我在下游，水從你那裏流下來的呀！」讀到這裏，我真替小羊擔心，你又不是喜羊羊，還不快跑呀！

狼蠻橫的說：「不管你說啥，你都是壞羊，去年你背着我說我的壞話。」可憐的小羊回答道：「狼大哥呀！去年我還沒出生，怎麼說你的壞話呀！」狼又說：「不是你，就是你的父親，都一樣。」說完，撲過去把小羊給吃掉了。

讀完這則寓言，我心裏面真替羊媽媽和小羊難過，「君子不立危牆之下。」是古人教導我們要保護好自己，但惡人想做壞事，找任何藉口都很容易，只有自己強大起來了，才能伸張正義。

6、伊索寓言《狼和小羊》讀後感——400字

在一天下午，我讀了《伊索寓言》中的《狼與小羊》這篇文章。雖然這篇文章很短，但是僅僅這篇小文章也讓我受到了啟發。這篇故事是講一隻小羊到小河邊喝水，碰巧狼路過這裏，便想找個名正言順的藉口吃掉小羊。

於是狼跑到上游，說小羊把河水攪混濁了，使他喝不到清水。小羊馬上辯解道：「我僅僅站在河邊喝水，並且在下游，根本不可能把上游的水攪渾」。狼見此計不成，又說道：「我父親去年被你罵過」。小羊說，那時他還沒有出生。狼對他說：「不管怎樣我都要吃掉你」。這個故事讓我知道，對惡人作任何正當的辯解都是無效的。

比如說，一個壞人在要打你時，就算你要作任何有理的分辨，壞人最終還是死了心的要打你。所以說，對壞人不要與他爭辯，因為中國有句俗話：秀才遇到兵，有理說不清。這裏的秀才就是小羊，兵是狼。所以大家要用智慧，秀才的力氣雖然不如兵，但秀才的智慧要比兵高得多。

7、伊索寓言《狼和小羊》讀後感——400字

今天，我看了一本故事書，名叫狼和小羊。這本書說了一個生動、有趣的故事。

從前，有一隻小羊在河邊喝水，一隻餓得快走不動的老狼看見了，說：你居然敢喝我的水，晚上我要到你家把你給吃掉。小羊害怕極了。回到家就拿起電話打給了小貓、小狗、小馬和小象，讓它們來幫忙一起對付老狼。

晚上，它們都來了，大家各自躲在一個地方。小貓躲在火爐里，小狗躲在門後面，小馬躲在窗簾後，小象躲在大樹後面，小羊躲在房子旁邊。不一會兒，老狼真的來了，它看見屋裏一片漆黑，想去弄點火，它剛來到火爐邊就被躲在裏面的小貓打了一巴掌，它急忙往門後跑，不料卻被小狗咬了一口，接着又被躲在窗簾後面的小馬踢到了房子後面。

小羊也鼓起勇氣用它尖尖的角把老狼甩到了大樹後面，老狼最後被小象扔到了河裏。在大家的努力下，它們終於戰勝了老狼。

讀了這個故事我懂得了一個道理：人多力量大，人多計謀多。

8、伊索寓言《狼和小羊》讀後感——400字

中秋假期，我閱讀了《伊索寓言》中的幾個故事，感觸頗深。

《伊索寓言》是世界文學史上流傳最廣的寓言故事之一，兩千多年來以其特有的人生智慧和藝術魅力受到各國人民的喜愛。

《狼和小羊》就是其中有代表性的一個故事，它主要講了：狼在溪邊喝水，一隻小羊在下游喝，狼想吃小羊，於是故意找茬，想了許多藉口，但羊卻反擊了，狼不想爭辯，便吃了小羊。

這一則簡短的小故事，以絕妙的諷刺筆法，揭露了當時社會統治者的殘暴和蠻橫；同時也告訴我們，對惡人做任何正當的解釋都是徒勞無效的，壞人幹壞事總要找各種藉口。

其實，在現代社會，類似於這樣的事情不也是隨處可見嗎？比如說：人販子要拐賣小孩，不是就會用糖果來誘惑或自稱是他們父母的朋友嗎？還有一些更常見的：有些同學作業沒做完，就說不舒服、不會做，壞人做壞事總會有藉口。

我懂得了：對惡人，我們不必做任何正當的解釋，因為那些都是無效的，他們總有藉口。

9、伊索寓言《狼和小羊》讀後感——500字

從這篇短文中，我發現羊媽媽機靈、勇敢，不僅可以想出許多好方法，還可以同狼鬥智。我比起來就沒有這個勇氣。

於是羊媽媽裝作往前走，狼看見了，便跟在它後面，準備吃掉它呢！羊媽媽想到了一個好方法，它走到河邊，裝着喝水，等狼撲上來，便往旁邊一閃，狼掉進了河中。狼和小羊讀後感羊媽媽怕狼沒有被淹死，便在狼門口相近找到一口枯井並蓋上草，等狼撲過來，它往旁邊又一閃，狼摔死在枯井內。

故事的大意是：一群小羊在河邊喝水，暴虐的狼想吃掉小羊，小羊們沒有互相團結幫助，結果被狼吃掉的故事。

我的感想是霸道的狼是不講道理的，贏得一剛剛是正義，哪怕事實上它是錯的。這符合壯大的才是勝利的常理。但是|||也有例外，在生存上我們弱勢的一方只要團結起來相互幫助，才能戰勝暴虐的敵人，遇到事變我們應該多動腦筋，多思考，想出多種措施對付敵人，才能失掉生存。狼和小羊讀後感

小羊的下場是可悲的，我要記住這個教訓，在生存上和同硯夥伴團結合作，共同克服困難，人多力量大，柴多火焰高。三個臭皮匠，合個諸葛亮。一定會成功！狼和小羊讀後感

從這件事我知道了，我們對種種突如其來的事要有勇氣，否則你會後悔的。

一次在放學回家路上，我看到一個人偷偷摸摸走到一個騎摩托車的女人旁邊，順手牽羊將誰人女人的包拿走了。我看見了，雖然想去揭發他卻沒有勇氣。我只能眼睜睜的看着小偷偷工具

原文網址：